真實apple a11速度

cpu 1
- i7 8550u 15w (-0.09v) (xps 9360)
- arch linux
- ffmpeg 4.1
cpu 2
- apple a8x (ipad air 2)
- ios 10.3
- mobile_ffmpeg (ffmpeg 4.1)
cpu 3:
- snapdragon 835 (note 8)
- android 8
- termus + debian (ffmpeg 3.2.10)
cpu 2
- apple a11 (iphone x)
- ios 12.1
- mobile_ffmpeg (ffmpeg 4.1)

測試命令:

結果:

CPU x264 x265 vp8 vp9(PC) ~16.1x ~5.3x8550u 2.03x 0.766x 1.09x 0.475xA8X 0.532x 0.0386x 0.332x 0.121xs835 0.77x 0.0332xA11 1.3x 0.0841x 0.58x 0.317x

2.03x代表轉檔速度係影片fps既2.03倍，23.976fps * 2.03, ~48.7fps
取最好成績

由於iphone x測試嚴重發熱，測試環境如圖

唔明 有冇簡易理解版

你邊忽唔明？

cpu 1
- i7 8550u 15w (-0.09v) (xps 9360)
- arch linux
- ffmpeg 4.1
cpu 2
- apple a8x (ipad air 2)
- ios 10.3
- mobile_ffmpeg (ffmpeg 4.1)
cpu 3:
- snapdragon 835 (note 8)
- android 8
- termus + debian (ffmpeg 3.2.10)
cpu 2
- apple a11 (iphone x)
- ios 12.1
- mobile_ffmpeg (ffmpeg 4.1)

四部唔同既機，四粒唔同cpu

ffmpeg代表乜

轉片軟件

喺safari到run ffmpeg會唔會影響效能

我試果個ffmpeg係native app黎，就算有人放係到safari上面run，佢可能用左asm.js/wasm等技術，應該都會慢過native好多

X86有avx/avx2, 咁ARM有咩ISA加速？

ok, 等睇結果

neon同armv7，好似係

你試ffmpeg on safari？

除左x265之外
個分別唔算天同地
等睇A12x

其實都預想內

(PC) ~16.1x ~5.3x
咩U黎？

dual 2696 v3，parallel開6個ffmpeg加埋

有用咩

有用

其實 x265 都仲係好新，keep住係咁 update，可能仲有好多 potential 可以 optimize for mobile chip

低咗幾多度